[台灣不是支那]霍普金斯大學武漢肺炎地圖 台灣數字重新分列 港澳仍納中國

霍普金斯大學 (John Hopkins University) 的互動武漢肺炎 (COVID-19) 地圖今日 (12/3) 重新將台灣的確診數字分開列出，但香港、澳門的數字仍納入中國計算。

大學發言人電郵回覆《立場新聞》記者提問時指，從 1 月開始，大學製作的地圖和數據庫一直是開放、透明的公共衛生資源，每天服務於來自全球各地數以十億計的查閱。 在本周的全面審查中，負責整理地圖數據的 Lauren Gardner 教授及其團隊決定，將地圖列出的國家名稱與世衛的相配，以實現數據報告時的一致性。不過，經進一步考慮，團隊現在則使用美國國務院的慣例，包括使用「台灣」。

在最新的地圖版本，台灣可獨立於頁面上的「國家／地區確診個案」一欄顯示。現時要查閱港澳數據，則要按下相應地圖位置才能顯示確診、病死、康復與仍在治療病人數字。

世衛的互動地圖則一直未有將港澳台數字分開列出，要揀選省、自治區、直轄市一欄才可顯示「中國：香港特別行政區」、「中國：澳門特別行政區」以及「中國：台北」。

奶共WHO ,不意外

WHO就蒜狗掃
大學重新執執佢啦

On9

失去自由的人，才知道自由可貴
不過，香港已經失去世界焦點